const data = [
  {
    question:
      "1. Çfarë vetie është kur oksidi zhvillohet dhe është i qëndrueshëm :",
    correctAnswer: "Veti kimike",
    alternatives: [
      "Veti fizike",
      "Veti biologjike",
      "Veti kimike",
      "Veti mekanike",
    ],
  },
  {
    question: "2. Kujt metali i mungon qëndrueshmërinë:",
    correctAnswer: "Kromit",
    alternatives: ["Plumbit", "Zinkut", "Kromit", "Kallajit"],
  },
  {
    question: "3. Kujt metali i përket Fortësia 1 kg/mm²:",
    correctAnswer: "Plumbit",
    alternatives: ["Kadmiumit", "Plumbit", "Bismuthit", "Kallajit"],
  },
  {
    question: "4. Sa është kufiri i elasticitetit të materialeve:",
    correctAnswer: "0.005 -- 0.018 %",
    alternatives: [
      "0.005 -- 0.018 %",
      "0.5 -- 0.18 %",
      "0.05 -- 0.18 %",
      "0.0005 -- 0.0018 %",
    ],
  },
  {
    question: "5. Cili metal ka temperaturën e shkrirjes 320ºC:",
    correctAnswer: "Kadmiumi",
    alternatives: ["Argjendi", "Zinku", "Kallaji", "Kadmiumi"],
  },
  {
    question: "6. Cilit metal i takon temperature e vlimit 778ºC :",
    correctAnswer: "Kadmiumit",
    alternatives: ["Zinkut", "Bakrit", "Argjendit", "Kadmiumit"],
  },
  {
    question:
      "7. Kujt koncepti i referohet karakteristikës që shoqërohet me ngjyrën e objektit:",
    correctAnswer: "Nuancës",
    alternatives: ["Ngjyrës", "Vlerës", "Nuancës", "Pastërtisë"],
  },
  {
    question:
      "8. Kujt koncepti i referohet rrezet predominuese ne syrin e njeriut:",
    correctAnswer: "Ngjyrës",
    alternatives: ["Ngjyrës", "Nuancës", "Vlerës", "Ndërtimit strukturor"],
  },
  {
    question: "9. Çfarë Densitetit kanë keramikat feldshpatike:",
    correctAnswer: "2.4 gr/cm³",
    alternatives: [
      "1.7 -- 2 gr/cm³",
      "2.14 gr/cm³",
      "2.4 gr/cm³",
      "2.97 gr/cm³",
    ],
  },
  {
    question: "10. Nga çfarë përbëhet gipsi i llojit të tretë:",
    correctAnswer: "Alfa hemihidrat sulfat kalçiumi",
    alternatives: [
      "Hemihidrat sulfat kalçiumi",
      "Alfa hemihidrat sulfat kalçiumi",
      "Alfa hemihidrat i modifikuar sulfat kalçiumi",
      "Beta hemihidrat sulfat kalçiumi",
    ],
  },
  {
    question: "11. Nga çfarë përbëhet gipsi i llojit të katërt:",
    correctAnswer: "Alfa hemihidrat i modifikuar",
    alternatives: [
      "Beta hemihidrat sulfat kalçiumi",
      "Alfa hemihidrat sulfat kalçiumi",
      "Hemihidrat sulfat kalçiumi",
      "Alfa hemihidrat i modifikuar",
    ],
  },
  {
    question: "12. Çfarë koefiçenti Bymimi ka allçia Begstone:",
    correctAnswer: "0.09 %",
    alternatives: ["0.09 %", "0.9 %", "0.19 %", "0.15 %"],
  },
  {
    question:
      "13. Nëpërmjet kujt reaksioni formohet eugenati i Zinkut në Materialet e masës oksid zink eugenol:",
    correctAnswer: "Nëpërmjet reaksionit të hidroksidit të zinkut me eugenolit",
    alternatives: [
      "Nëpërmjet reaksionit të oksid zinkut me ujin e pastës së katalizatorit",
      "Nëpërmjet reaksionit të hidroksidit të zinkut me eugenolit",
      "Nëpërmjet reaksionit të oksidit të zinkut me acetat zinkun",
      "Nëpërmjet reaksionit të oksidit të zinkut me Balsam Peruan",
    ],
  },
  {
    question:
      "14. Për çfarë përdoren materialet e kompozicionit të nëngrupit të dytë:",
    correctAnswer: "Masë për koronat xhaket",
    alternatives: [
      "Masë funksionale protezë totale",
      "Masë funksionale protezë parciale",
      "Masë për koronat xhaket",
      "Masë për urat fikse",
    ],
  },
  {
    question:
      "15. Cila veti e rëndësishme i takon materialit hidrokoloide reversibël:",
    correctAnswer:
      "Temperature e kalimit nga gjendja sol në xhel të jetë sa më e afërt me temperaturën e trupit",
    alternatives: [
      "Të derdhet lehtësisht",
      "Të hiqet lehtësisht nga gipsi",
      "Të mos tkurret",
      "Temperature e kalimit nga gjendja sol në xhel të jetë sa më e afërt me temperaturën e trupit",
    ],
  },
  {
    question:
      "16. Për sa kohë ruhet materiali i Agar- agarit në vaskën e ruajtjes :",
    correctAnswer: "Për 5 ditë",
    alternatives: ["Për 5 ditë", "Për 7 ditë", "Për 10 ditë", "Për 12 ditë"],
  },
  {
    question: "17. Cili është materiali dublues:",
    correctAnswer: "Elastomeret",
    alternatives: [
      "Stenti",
      "Oksid zink eugenolit",
      "Elastomeret",
      "Kerri jeshil",
    ],
  },
  {
    question: "18. Cili lloj alginati është i tretshëm në ujë:",
    correctAnswer: "Alginat mangeziumi",
    alternatives: [
      "Alginat mangani",
      "Alginat joduri",
      "Alginat kalçiumi",
      "Alginat mangeziumi",
    ],
  },
  {
    question:
      "19. Çfarë fleksibiliteti paraqesin alginatet nën një presion prej 1000 gr/cm² :",
    correctAnswer: "10 -- 20 %",
    alternatives: ["10 -- 20 %", "5 -- 8 %", "22 -- 25 %", "8 -- 9 %"],
  },
  {
    question: "20. Çfarë përfshin tipi i parë i alginatit:",
    correctAnswer: "Alginate ku transformi në xhel bëhet shumë shpejt",
    alternatives: [
      "Alginate ku transfomimi në xhel bëhet normalisht",
      "Alginate ku transformi në xhel bëhet shumë shpejt",
      "Alginate ku transformimi në xhel bëhet mesatarisht",
      "Alginate ku transformimi bëhet shumë ngadalë",
    ],
  },
  {
    question: "21. Kush nga përgjigjet është e sakte në lidhje me nuancën:",
    correctAnswer:
      "I përket karakteristikës që shoqërohet me ngjyrën e objektit",
    alternatives: [
      "I përket karakteristikës që shoqërohet me ngjyrën e objektit",
      "I perket ngjyrës së objektit",
      "Sa vlerë ka ngjyra e objektit",
      "I përket ndriçimit të objektit",
    ],
  },
  {
    question: "22. Cili aliazh përdoret për urat metal porcelan:",
    correctAnswer: "Aliazhi Kera 501",
    alternatives: [
      "Aliazhi Wironium plus",
      "Aliazhi Kera 501",
      "Aliazhi vitalium",
      "Aliazhi Wirocast",
    ],
  },
  {
    question: "23 . Rezinat në materialet termo plastike futen:",
    correctAnswer: "Për t'i dhënë materialit faqe të lëmuara",
    alternatives: [
      "Të pengojnë ngjitjen e materialit me lugën",
      "Për t'i dhënë materialit faqe të lëmuara",
      "Për t'i dhënë plasticitet materialit",
      "Për të ndryshuar temperaturën",
    ],
  },
  {
    question: "24 . Plastmasat vetëpolimerizuese përdoren:",
    correctAnswer: "Për ribazimin e protezave",
    alternatives: [
      "Për endoprotezat",
      "Për ektoprotezat",
      "Si material dublues",
      "Për ribazimin e protezave",
    ],
  },
  {
    question: "25 . Kallaji tretet në:",
    correctAnswer: "Acid klorhidrik i ngrohtë",
    alternatives: [
      "Acid hekzacianur potasi",
      "Acid klorhidrik i ngrohtë",
      "Acid nitric",
      "Acid klorhidrik",
    ],
  },
  {
    question: "26. Sa është dëndësia e metaleve fisnike:",
    correctAnswer: "10.4 -- 17.5 gr/cm³",
    alternatives: [
      "1.7 -- 2 gr/cm³",
      "2.97 gr/cm³",
      "4.51 gr/cm³",
      "10.4 -- 17.5 gr/cm³",
    ],
  },
  {
    question: "27. Gipsi hidrokal hidhet në rivestiment në sasi:",
    correctAnswer: "30 -- 35%",
    alternatives: ["20 -- 25%", "30 -- 35%", "40 -- 60%", "60 -- 65%"],
  },
  {
    question: "28 . Sa është fortësia e titanit:",
    correctAnswer: "160",
    alternatives: ["160", "180", "195", "220"],
  },
  {
    question:
      "29. Kush nga aliazhet e mëposhtme përdoret për protezat e skeletuara:",
    correctAnswer: "Wironium plus",
    alternatives: ["Wironium plus", "Nikel krom", "Kera 501", "Remanium Star"],
  },
  {
    question: "30. Procesi i derdhjes në vakum varet nga:",
    correctAnswer: "Rrjedhshmëria e metalit",
    alternatives: [
      "Krijimi i presionit negativ në cilindër",
      "Përçueshmëria elektrike",
      "Rrjedhshmëria e metalit",
      "Sasia e metalit",
    ],
  },
  {
    question: "31. Materialet e oksid zink eugenolit kanë acetat zinku:",
    correctAnswer: "19%",
    alternatives: ["1%", "15%", "19%", "35%"],
  },
  {
    question: "32. Përdorimi i gipsit është:",
    correctAnswer: "Material mase për protezat totale",
    alternatives: [
      "Material mase për protezat parciale",
      "Material mase e imët",
      "Material mase për shinat në paradontozë",
      "Material mase për protezat totale",
    ],
  },
  {
    question: "33. Adezivi i UFI Gel P është:",
    correctAnswer: "Butanon",
    alternatives: ["Celuloid", "Butanon", "Platin", "Salal"],
  },
  {
    question: "34. Bazis Plate ka në përberje dyllra mikrokristaline:",
    correctAnswer: "2.5%",
    alternatives: ["2.5%", "3%", "12%", "67.5%"],
  },
  {
    question: "35. Për galvanizimin e protezave metalike dentare përdoret:",
    correctAnswer: "Kripa trefishe e cianurit të kaliumit",
    alternatives: [
      "Kripa trefishe e cianurit të kaliumit",
      "Kripa e kallajit",
      "Hekzacianuri i platinit",
      "Kripa e Nikelit",
    ],
  },
  {
    question: "36. Çfarë përfshin tipi i dytë i alginatit:",
    correctAnswer: "Alginate ku transformimi në xhel bëhet normalisht",
    alternatives: [
      "Alginate ku transformimi në xhel bëhet shumë shpejt",
      "Alginate ku transformimi në xhel bëhet mesatarisht",
      "Alginate ku transformimi në xhel bëhet normalisht",
      "Alginate ku transformimi në xhel bëhet me ngadalë",
    ],
  },
  {
    question: "37. Për çfarë mase përdoret alginati i klasit të III-të :",
    correctAnswer:
      "Për modelet e studimit ose për përgatitjen e lugës individuale",
    alternatives: [
      "Për inlei ose korona",
      "Për proteza parciale ose totale",
      "Për urat fikse",
      "Për modelet e studimit ose për përgatitjen e lugës individuale",
    ],
  },
  {
    question:
      "38. Për çfarë shërben oksidi i zinkut në materialet polysulfide:",
    correctAnswer: "Për të përcaktuar shkallën e viskozitetit",
    alternatives: [
      "Për të përcaktuar shkallën e viskozitetit",
      "Për të dhënë konsistencë fortësie materialit",
      "Për ta bërë të lëmuar materialin",
      "Për t'u derdhur lehtësisht modeli",
    ],
  },
  {
    question: "39. Pasta bazë e silikoneve të kondensimit quhet :",
    correctAnswer: "Dimetil silicone",
    alternatives: [
      "Kopolimer",
      "Dimetil silicone",
      "Diklorbenzeni",
      "Polieter",
    ],
  },
  {
    question: "40. Polieteret përdoren:",
    correctAnswer: "Në masat funksionale për përgatitjen e protezave totale",
    alternatives: [
      "Për derdhjen e masës",
      "Si material për riparimin e protezës",
      "Në masat funksionale për përgatitjen e protezave totale",
      "Si material për ribazimin e protezës",
    ],
  },
  {
    question: "41. Temperatura e vlimit të dyllit të Bletës është:",
    correctAnswer: "236ºC",
    alternatives: ["350ºC", "236ºC", "329ºC", "350ºC"],
  },
  {
    question: "42. Dylli karnaub përzihet me dyllin e bletës në raportin:",
    correctAnswer: "1 : 1",
    alternatives: ["1 : 1", "2 : 1", "1 : 2", "1 : 3"],
  },
  {
    question: "43. Çfarë funksioni ka dylli kandelila:",
    correctAnswer: "Për të ulur tkurrjen",
    alternatives: [
      "Siguron saktësi të modelimit",
      "Ndikon në intervalin e shkrirjes së produktit përfundimtar",
      "Për të ulur plasticitetin",
      "Për të ulur tkurrjen",
    ],
  },
  {
    question:
      "44. Vëllimi i tkurrjes nga 80 deri në 20ºC i dyllit inlei është :",
    correctAnswer: "0.15 %",
    alternatives: ["1 %", "0.1 %", "1.5 %", "0.15 %"],
  },
  {
    question: "45. Çfarë shkalle rrjedhshmërie ka dylli i butë:",
    correctAnswer: "Rrjedhshmëri të ulët",
    alternatives: [
      "Rrjedhshmëri të lartë",
      "Rrjedhshmëri të mesme",
      "Rrjedhshmëri të ulët",
      "Rrjedhshmëri shumë të ulët",
    ],
  },
  {
    question: "46. Bazis Plate shërben si:",
    correctAnswer: "Material për përgatitjen e lugës individuale",
    alternatives: [
      "Material për të marrë masën",
      "Material për përgatitjen e lugës individuale",
      "Material për derdhjen e masës",
      "Material për riparimin e protezës",
    ],
  },
  {
    question: "47. Rezina sintetike në Bazis plate ka përmbajtjen :",
    correctAnswer: "3%",
    alternatives: ["25%", "12%", "2.5%", "3%"],
  },
  {
    question: "48. Në cilën temperaturë depolimerizohet polimeri:",
    correctAnswer: "400ºC",
    alternatives: ["125ºC", "400ºC", "250ºC", "185ºC"],
  },
  {
    question: "49. Çfarë quhet kopolimerizim:",
    correctAnswer:
      "Reaksioni kimik përmes të cilit dy monomer të ndryshëm bashkohen",
    alternatives: [
      "Reaksioni kimik përmes të cilit dy monomer të ndryshëm bashkohen",
      "Reaksioni kimik përmes të cilit dy polimere të ndryshëm bashkohen",
      "Reaksioni kimik përmes të cilit 1 monomer dhe polimer të ndryshëm bashkohen",
      "Reaksioni kimik përmes të cilit 1 monomer dhe dy polimere bashkohen",
    ],
  },
  {
    question: "50. Çfarë ndodh kur hidhet më tepër polimer:",
    correctAnswer: "Zvogëlim i plasticitetit të brumit të plastmasës",
    alternatives: [
      "Zvogëlim i plasticitetit të brumit të plastmasës",
      "Rritjen e koefiçentit të përqendrimit të masës së plastmasës",
      "Mbetje e molekulave të lira të monomerit",
      "Poroziteti i protezës",
    ],
  },
  {
    question:
      "51. Çfarë përqindje të sodës kaustike ka tretësira 86% e silikatit të sodiumit:",
    correctAnswer: "10%",
    alternatives: ["86%", "10%", "4%", "22%"],
  },
  {
    question: "52. Çfarë lloj muflimi përdoret në mikroparciale :",
    correctAnswer: "Direkt",
    alternatives: ["Direkt", "Indirekt", "Të kombinuar", "Me shkallë"],
  },
  {
    question:
      "53. Në çfarë temperaturë transformohet siliciumi në kristobalit:",
    correctAnswer: "220ºC",
    alternatives: ["573ºC", "105ºC", "106ºC", "220ºC"],
  },
  {
    question:
      "54. Sa është përqindja e Zinkut (Zn) në aliazhet e floririt 14 karat:",
    correctAnswer: "1.7 %",
    alternatives: ["0.8 %", "1.7 %", "2.5 %", "5.0 %"],
  },
  {
    question: "55. Çfarë është Maurevest Microflin:",
    correctAnswer: "Material Rivestimenti",
    alternatives: [
      "Material mase",
      "Material saldimi",
      "Material Rivestimenti",
      "Material Lustrues",
    ],
  },
  {
    question: "56. Kush nga përgjigjet është e saktë në lidhje me vlerën:",
    correctAnswer: "I përket ndriçimit të objektit",
    alternatives: [
      "I referohet karakteristikës që shoqërohet me ngjyrën e objektit",
      "I përket ndriçimit të objektit",
      "I përket rrezeve predominuese",
      "I përket vlerës së objektit",
    ],
  },
  {
    question: "57. Kristobaliti hidhet në rivestiment në sasi:",
    correctAnswer: "60-65%",
    alternatives: ["20-25%", "30-35%", "40-60%", "60-65%"],
  },
  {
    question: "58. Parafina hidhet në materialet termoplastike për:",
    correctAnswer: "Për t'i siguruar plasticitet materialit",
    alternatives: [
      "Për t'i siguruar plasticitet materialit",
      "Për t'i siguruar faqe të lëmuara",
      "Për t'i siguruar elasticitet",
      "Për t'i siguruar saktësi materialit",
    ],
  },
  {
    question: "59. Plastmasa elastike paraqet:",
    correctAnswer: "Polimetilsilakson",
    alternatives: [
      "Metilmetakrilat",
      "Dyrakryl",
      "Polimetilsilakson",
      "Superakryl",
    ],
  },
  {
    question: "60. Saldatura e floririt 20 karat ka flori:",
    correctAnswer: "83.3%",
    alternatives: ["66.6%", "75.5%", "83.3%", "87.5%"],
  },
  {
    question: "61. Polieteret përdoren për:",
    correctAnswer: "Masë funksionale në protezat totale",
    alternatives: [
      "Masë funksionale në protezat totale",
      "Masë në frakturat",
      "Masë në protezat e njëpasnjëshme",
      "Shinat në paradontozë",
    ],
  },
  {
    question:
      "62. Koha dehidratuese e porcelanit gjatë pjekjes është në temperaturën:",
    correctAnswer: "94ºC-480ºC",
    alternatives: ["94ºC-480ºC", "490ºC-540ºC", "500ºC-870ºC", "870ºC-1065ºC"],
  },
  {
    question: "63. Sa është rezistenca e aliazhit Y-TZP:",
    correctAnswer: "900-1200",
    alternatives: ["300", "700", "900-1200", "7500"],
  },
  {
    question: "64. Sa është zgjatja që merret si kufi elasticiteti:",
    correctAnswer: "0.005%- 0.018%",
    alternatives: [
      "0.0018% - 0.020%",
      "0.005%- 0.018%",
      "0.06% - 0.18%",
      "0.2% - 0.6%",
    ],
  },
  {
    question: "65. Për protezat subtotale përdoret muflimi:",
    correctAnswer: "I kombinuar",
    alternatives: ["Indirekt", "Direkt", "I kombinuar", "Me cilindër"],
  },
  {
    question: "66. Sa është kufiri i elasticitetit te platini:",
    correctAnswer: "16-20 kg/mm²",
    alternatives: ["40 - 50 kg/mm²", "20-22 kg/mm²", "16-20 kg/mm²", "Mungon"],
  },
  {
    question: "67. Izolimi i muflave kur janë të ftohta bëhet:",
    correctAnswer: "Llaket",
    alternatives: ["Kalçifikohet", "Llaket", "Uji i qelqit", "Silikat sodiumi"],
  },
  {
    question: "68. Perdorimi i materialeve të oksid zink eugenolit:",
    correctAnswer: "Masë funksionale për protezat totale",
    alternatives: [
      "Masë për protezat parciale",
      "Urat fikse",
      "Për ektoprotezat",
      "Masë funksionale për protezat totale",
    ],
  },
  {
    question:
      "69. Cili nga përbëresit e mëposhtëm përfshihet në materialet e papërnuara që përdoren për të bërë porcelanin dentar:",
    correctAnswer: "Alumina (Al2O3)",
    alternatives: [
      "Oksid zinku",
      "Oksid titani",
      "Oksid hekuri",
      "Alumina (Al2O3)",
    ],
  },
  {
    question: "70.Cimara është porcelan për:",
    correctAnswer: "Riparim",
    alternatives: [
      "Urat Metal + Porcelan",
      "Inley -- onley",
      "Riparim",
      "Koronat xhaketë",
    ],
  },
  {
    question:
      "71. Çfarë rivestimenti fosfatik përdoret për aliazhet jo fisnike:",
    correctAnswer: "Rivestiment fosfatik pa grafit (karbon)",
    alternatives: [
      "Rivestiment fosfatik pa grafit (karbon)",
      "Rivestiment fosfatik me grafit (karbon)",
      "Rivestiment fosfatik me gips hidrokol",
      "Rivestiment fosfatik me silicium",
    ],
  },
  {
    question: "72. Sa kohë mbahet cilindri në furrë në temperaturën 650ºC :",
    correctAnswer: "60 minuta",
    alternatives: ["30 minuta", "45 minuta", "60 minuta", "1.5 orë"],
  },
  {
    question: "73. Në sa grupe klasifikohet korrozioni:",
    correctAnswer: "Në dy grupe",
    alternatives: [
      "Në dy grupe",
      "Në pesë grupe",
      "Në katër grupe",
      "Në një grup",
    ],
  },
  {
    question: "74. Çfarë paraqet korundi:",
    correctAnswer: "Oksid alumini",
    alternatives: ["Mineral natyral i zi", "Koks", "Kuarc", "Oksid alumini"],
  },
  {
    question: "75. Çfarë përmbajnë saldatura e butë:",
    correctAnswer: "Kallaj",
    alternatives: ["Flori", "Kallaj", "Zink", "Platin"],
  },
  {
    question: "76. Për çfarë përdoret Porcelani Targis vectris:",
    correctAnswer: "Ne korona të veçanta tek dhëmbët frontal",
    alternatives: [
      "Ne korona të veçanta tek dhëmbët frontal",
      "Për përgatitjen e protezave totale",
      "Për përgatitjen e protezës parciale",
      "Për përgatitjen e koronave ¾",
    ],
  },
  {
    question:
      "77. Në çfarë temperature ndodh koha e ndryshimeve kimike të porcelanit :",
    correctAnswer: "870ºC",
    alternatives: ["94º - 480ºC", "870ºC", "1090ºC", "1300ºC"],
  },
  {
    question: "78. Sa faza kalon pjekja e porcelanit:",
    correctAnswer: "Në 4 faza",
    alternatives: ["Në 5 faza", "Në 3 faza", "Në 4 faza", "Në 6 faza"],
  },
  {
    question: "79. Në çfarë temperature kalon kuarci ɑ në kuarc ß:",
    correctAnswer: "573ºC",
    alternatives: ["Në 105ºC", "Në 220ºC", "Në 106ºC", "573ºC"],
  },
  {
    question: "80. Cili Aliazh floriri përdoret për urat metal porcelan:",
    correctAnswer: "Aliazhi Degudent H",
    alternatives: [
      "Aliazhi Degudent H",
      "Aliazhi i floririt 22 karat",
      "Aliazhi i floririt 20 karat",
      "Aliazhi i floririt 18 karat",
    ],
  },
  {
    question: "81. Çfarë metali përdoret për implantet:",
    correctAnswer: "Titanium",
    alternatives: [
      "Krom kobaldi",
      "Titanium",
      "Aliazhi Palgar",
      "Ari i Bardhë",
    ],
  },
  {
    question: "82. Çfarë sasie Au kanë aliazhet e forta të floririt:",
    correctAnswer: "78 %",
    alternatives: ["83 %", "68 %", "78 %", "70 %"],
  },
  {
    question:
      "83. Çfarë pjese ka paladiumi në aliazhet e floririt me paladiumin:",
    correctAnswer: "220 pjes",
    alternatives: ["50 pjesë", "650 pjesë", "70 pjesë", "220 pjes"],
  },
  {
    question: "84. Çfarë përqindje ka platini në aliazhet flori -- Platin:",
    correctAnswer: "4.15 %",
    alternatives: ["4.15 %", "7.15 %", "8.15 %", "12.15 %"],
  },
  {
    question: "85. Për çfarë përdoret aliazhi i argjendit me metalet fisnike:",
    correctAnswer: "Shtiftet",
    alternatives: [
      "Proteza të skeletuara",
      "Shtiftet",
      "Kroshet e derdhura",
      "Urat fikse",
    ],
  },
  {
    question: "86. Çfarë përqindje ka karboni në çelik:",
    correctAnswer: "0.4 -- 1.6 %",
    alternatives: ["0.3 %", "1.7 -- 5 %", "0.4 -- 1.6 %", "2.7 -- 2.9 %"],
  },
  {
    question: "87. Çfarë përqindje ka karboni në gizë:",
    correctAnswer: "1.7 -- 5 %",
    alternatives: ["0.3 %", "0.4 -1.6 %", "2.7 -- 2.9 %", "1.7 -- 5 %"],
  },
  {
    question: "88. Çfarë aliazhi përdoret për protezat e skeletuara:",
    correctAnswer: "Wironit",
    alternatives: ["Wironit", "Remanium CS", "Kera 501", "Zirkoni"],
  },
  {
    question: "89. Çfarë aliazhi përdoret për urat Metal -- Porcelan:",
    correctAnswer: "Remanium 2001",
    alternatives: ["Wirocast", "Remanium 2001", "Wironium", "Vitalium"],
  },
  {
    question: "90. Për çfarë përdoret Zirkoni:",
    correctAnswer: "Për realizimin e vidave intrakanalare",
    alternatives: [
      "Në protetikën e protezave të lëvizshme totale",
      "Në protetikën e protezave të lëvizshme parciale",
      "Për realizimin e vidave intrakanalare",
      "Si material mbushës të dhëmbëve",
    ],
  },
  {
    question:
      "1. Çfarë forme ka prerja transversal në cerviks e Incizivit central mandibular :",
    correctAnswer: "Të rrumbullakët",
    alternatives: ["Konike", "Të rrumbullakët", "Elipsoide", "Veshke"],
  },
  {
    question:
      "2. Në çfarë moshe kalçifikohet plotësisht rrënja e Incizit central mandibular:",
    correctAnswer: "9 vjeç",
    alternatives: ["6 -- 7 vjeç", "4 -- 5 vjeç", "9 vjeç", "8 vjeç"],
  },
  {
    question: "3. Çfarë sistem kodifikimi paraqet dhëmbi 32 :",
    correctAnswer: "FDI",
    alternatives: ["Europian", "Chevron", "FDI", "Universal"],
  },
  {
    question: "4. Cili nga dhëmbët ka një antagonistë:",
    correctAnswer: "Teta maksilare (18)",
    alternatives: [
      "Shtata mandibulare (47)",
      "Teta maksilare (18)",
      "Kanini maksilar (13)",
      "Laterali Mandibular (41)",
    ],
  },
  {
    question: "5. Çfarë dhëmbë shtyllë është kanini mandibular:",
    correctAnswer: "Dhëmbë shtyllë i klasit të parë",
    alternatives: [
      "Dhëmbë shtyllë i klasit të parë",
      "Dhëmbë shtyllë i klasit të dytë",
      "Dhëmbë shtyllë i klasit të tretë",
      "Dhëmbë shtyllë i klasit të katërt",
    ],
  },
  {
    question: "6. Sa llojesh është lidhja cement - zmalt :",
    correctAnswer: "4 llojesh",
    alternatives: ["3 llojesh", "2 llojesh", "5 llojesh", "4 llojesh"],
  },
  {
    question: "7. Cementoblastet janë qeliza që formojnë:",
    correctAnswer: "cementin",
    alternatives: ["cementin", "dentinën", "zmaltin", "pulpën"],
  },
  {
    question: "8. Çfarë është Dentina:",
    correctAnswer: "Substantia osteoidea",
    alternatives: [
      "Substantia osteoidea",
      "Substantia eburnea",
      "Substantia adamantina",
      "Substantia oseoze",
    ],
  },
  {
    question: "9. Zona e kontaktit midis dy incizivëve central është:",
    correctAnswer:
      "Në 1/3 incizale të kurorës dhe është në qendër bukolingualisht",
    alternatives: [
      "Në vendin e bashkimit të 1/3 dhe të mesme",
      "Në qendër bukolingualisht",
      "Në 1/3 e mesme të kurorës",
      "Në 1/3 incizale të kurorës dhe është në qendër bukolingualisht",
    ],
  },
  {
    question: "10. Kur erupton kanini mandibular:",
    correctAnswer: "9 -- 10 vjeç",
    alternatives: [
      "11 -- 2 vjeç",
      "8 -- 9 vjeç",
      "9 -- 10 vjeç",
      "10 -- 12 vjeç",
    ],
  },
  {
    question:
      "11. Formimi i kurorës për dhëmbët e qumështit pas lindjes bëhet për kaninin:",
    correctAnswer: "8.5 muaj",
    alternatives: ["8.5 muaj", "3 muaj", "7 muaj", "10.5 muaj"],
  },
  {
    question:
      "12. Cili nga dhëmbët ka formën e sipërfaqes përtypëse rromboidale:",
    correctAnswer: "Molari i parë maxilarë",
    alternatives: [
      "Molari i parë mandibular",
      "Molari i parë maxilarë",
      "Molari i dytë maxilarë",
      "Molari i dytë mandibularë",
    ],
  },
  {
    question: "13. Sa kanale ka molari i parë mandibular:",
    correctAnswer: "Tre kanale",
    alternatives: ["Dy kanale", "Katër kanale", "Tre kanale", "Një kanal"],
  },
  {
    question:
      "14. Çfarë forme paraqet prerja transversal cervikale e premolarit të dytë mandibular:",
    correctAnswer: "Katërkëndëshe",
    alternatives: ["Veshke", "Katërkëndëshe", "Elipsoide", "E rrumbullakët"],
  },
  {
    question: "15. Çfarë forme ka fossa triangulare e Molarit të parë Maxilar:",
    correctAnswer: "Formë trekëndëshi",
    alternatives: [
      "Formë trapezoidale",
      "Formë rromboidale",
      "Formë katrore",
      "Formë trekëndëshi",
    ],
  },
  {
    question:
      "16. Çfarë forme ka Dhoma pulpare e molarit të parë maxilar në prerjen mezio-distale :",
    correctAnswer: "katrore",
    alternatives: ["rromboidale", "katrore", "ovale", "të rrumbullakët"],
  },
  {
    question:
      "17. Çfarë forme ka dhoma pulpare e molarit të dytë Maxilar në prerjen buko-linguale:",
    correctAnswer: "Katërkëndëshi",
    alternatives: ["Katërkëndëshi", "Elipsoide", "Rromboidale", "Katrore"],
  },
  {
    question:
      "18. Në çfarë moshe kompletohet kurora e Molarit të parë mandibular:",
    correctAnswer: "2.5 -- 3 vjeç",
    alternatives: ["6 -- 7 vjeç", "Në lindje", "5 -- 6 vjeç", "2.5 -- 3 vjeç"],
  },
  {
    question:
      "19. Sa është numri i lobeve të zhvillimit ka Molari i parë mandibular :",
    correctAnswer: "5 lobe",
    alternatives: ["3 lobe", "4 lobe", "5 lobe", "2 lobe"],
  },
  {
    question:
      "20. Çfarë pjerrësie në drejtim labio-palatinal ka incizivi central maxilar:",
    correctAnswer: "Ka pjerrësi palatinale 28º",
    alternatives: [
      "Ka pjerrësi palatinale 2º",
      "Ka pjerrësi palatinale 28º",
      "Ka pjerrësi palatinale 15º",
      "Ka pjerrësi palatinale 22º",
    ],
  },
  {
    question:
      "21. Sa është kurbatura e linjës cervikale meziale e Incizivit central mandibular:",
    correctAnswer: "3.0 mm",
    alternatives: ["2.0 mm", "2.5 mm", "3.0 mm", "3.5 mm"],
  },
  {
    question:
      "22. Çfarë këndi formon kanini mandibular në drejtim Mezio-distal:",
    correctAnswer: "Formon një kënd 6º",
    alternatives: [
      "Formon një kënd 12º",
      "Formon një kënd 6º",
      "Formon një kënd 28º",
      "Formon një kënd 15º",
    ],
  },
  {
    question:
      "23. Çfarë forme ka sipërfaqja proximale meziale e premolarit të parë maksilarë:",
    correctAnswer: "trapezoidale",
    alternatives: ["rromboidale", "katrore", "trapezoidale", "trekëndore"],
  },
  {
    question:
      "24. Në pamjen proximale meziale të Molarit të parë maxilar kush kuspid është më i lartë:",
    correctAnswer: "Kuspidi mezio-lingual",
    alternatives: [
      "Kuspidi mezio-lingual",
      "Kuspidi mezio-bukal",
      "Kuspidi disto-lingual",
      "Kuspidi disto-bukal",
    ],
  },
  {
    question: "25. Çfarë antagonisti sekondarë ka molari i parë mandibular:",
    correctAnswer: "Premolarin e dytë maxilar",
    alternatives: [
      "Molarin e parë mandibular",
      "Molarin e dytë maxilar",
      "Premolarin e dytë maxilar",
      "Premolarin e parë maxilar",
    ],
  },
  {
    question: "26. Sa është nurmi i lobeve në molarin e dytë mandibular:",
    correctAnswer: "4 lobe",
    alternatives: ["5 lobe", "3 lobe", "2 lobe", "4 lobe"],
  },
  {
    question:
      "27. Kurbatura cervikale distal e Molarit të dytë mandibular është :",
    correctAnswer: "0.0 mm",
    alternatives: ["1.0 mm", "0.0 mm", "2.0 mm", "2.5 mm"],
  },
  {
    question:
      "28. Çfarë forme ka prerja transversal cervikale premolari i parë mandibular :",
    correctAnswer: "eliptik",
    alternatives: ["veshke", "katrore", "eliptik", "rromboidale"],
  },
  {
    question:
      "29. Në çfarë moshe bëhet kalçifikimi fillestar i molarit të dytë mandibular:",
    correctAnswer: "2.5 -- 3 vjeç",
    alternatives: [
      "2.5 -- 3 vjeç",
      "1.5 -- 2 vjeç",
      "3 -- 4 vjeç",
      "4 -- 5 vjeç",
    ],
  },
  {
    question:
      "30. Çfarë përmase ka diametri Mezio-Distal i kaninit maxilar në cerviks:",
    correctAnswer: "5.5 mm",
    alternatives: ["7.5 mm", "5.5 mm", "8.0 mm", "7.0 mm"],
  },
  {
    question: "31. Diametri buko lingual i 16 është:",
    correctAnswer: "11.0 mm",
    alternatives: ["8.8 mm", "9 -10 mm", "11.0 mm", "13.0 mm"],
  },
  {
    question: "32. Mosha kronologjike bazohet në:",
    correctAnswer: "Abrazionin e dhëmbëve",
    alternatives: [
      "Abrazionin e dhëmbëve",
      "Raportet reciproke të dhëmbëve",
      "Ngjyrën e dhëmbëve",
      "Hapësirat interproximale",
    ],
  },
  {
    question: "33. Kush nga dhëmbët mandibularë ka rrënjën me dy kanale:",
    correctAnswer: "Kanini mandibular",
    alternatives: [
      "Incizivi central mandibular",
      "Kanini mandibular",
      "Incizivi lateral mandibular",
      "Molari i tretë mandibular",
    ],
  },
  {
    question:
      "34. Kaviteti pulpar i premolarit të parë maksilar në prerjen buko-linguale është:",
    correctAnswer: "Katrore",
    alternatives: ["Formë veshke", "Rektangulare", "Katrore", "Ovale"],
  },
  {
    question: "35. Kur erupton premolari i dytë permanent mandibular:",
    correctAnswer: "10-11 vjeç",
    alternatives: ["9-10 vjeç", "10-11 vjeç", "11-12 vjeç", "12-13 vjeç"],
  },
  {
    question:
      "36. Sa është distanca mesatare nga pllaka bukale e brëndshme tek apeksi i premolarit të dytë mandibular në lidhje me kanalin mandibular:",
    correctAnswer: "3.78 ± 1.04 mm",
    alternatives: [
      "3.1± 0.98 mm",
      "3.78 ± 1.04 mm",
      "4.1 ± 0.98 mm",
      "4.03 ± 1.08 mm",
    ],
  },
  {
    question:
      "37. Sa është gjatesia cerviko-okluzale e kurorës së premolarit të dytë mandibular:",
    correctAnswer: "8.0 mm",
    alternatives: ["7.0 mm", "7.6 mm", "8.0 mm", "9.5 mm"],
  },
  {
    question: "38. Në cilën zonë të kurorës kapen indet e buta:",
    correctAnswer: "Në te tretën cervikale të kurorës",
    alternatives: [
      "Në 1/3 incizale të kurorës",
      "Në te tretën okluzo-meziale të kurorës",
      "Në te tretën cervikale të kurorës",
      "Në te tretën proksimale të kurorës",
    ],
  },
  {
    question:
      "39. Sa mm është ndryshimi midis relacionit qëndror dhe interkupsidimit maksimal:",
    correctAnswer: "0.8 -- 1.5 mm",
    alternatives: [
      "0.2 -- 0.6 mm",
      "0.7 -- 0.8 mm",
      "0.8 -- 1.5 mm",
      "0.9 -- 1.4 mm",
    ],
  },
  {
    question: "40. Funksioni i kurbës së kompensimit sagital:",
    correctAnswer:
      "Siguron stabizimin e arkadës dentare në lëvizjet propulsive",
    alternatives: [
      "Siguron vendosjen e dhëmbëve në alveolë",
      "Mbron papilën gingivale",
      "Siguron stabizimin e arkadës dentare në lëvizjet propulsive",
      "Siguron estetikën",
    ],
  },
  {
    question: "41. Cili është funksioni i kurbës proksimale të dhëmbëve:",
    correctAnswer: "Siguron mbrojtjen e gingivës",
    alternatives: [
      "Siguron estetikën e dhëmbit",
      "Siguron mbrojtjen e gingivës",
      "Siguron formën e saktë të dhëmbit",
      "Siguron raporte normale me dhëmbët antagonist",
    ],
  },
  {
    question:
      "42. Pozicioni ne hark i incizivit lateral maksilar në drejtim labio-lingual është:",
    correctAnswer: "25-26º",
    alternatives: ["25-26º", "18-22º", "16-17º", "5-7º"],
  },
  {
    question: "43. Cili është reaksioni që përcakton ADN në dhëmbë:",
    correctAnswer: "Polimerazës zinxhir",
    alternatives: [
      "Reaksioni dezoksiribonukleinik",
      "Reaksioni i zinxhirit te krebsit",
      "Polimerazës zinxhir",
      "Infiltrimit zinxhir",
    ],
  },
  {
    question:
      "44. Distanca vertikale mesatare nga kanali mandibular tek apeksi i molarit të dytë mandibular është:",
    correctAnswer: "2.5 ± 0.25 mm",
    alternatives: [
      "1.96 ± 0.27 mm",
      "2.5 ± 0.25 mm",
      "3.07 ± 43 mm",
      "4.03 ± 0.31 mm",
    ],
  },
  {
    question:
      "45. Zonat e kontaktit për molarin e parë dhe të dytë mandibular bukolingualisht janë pothuajse në:",
    correctAnswer: "Qendër bukolingualisht",
    alternatives: [
      "Qendër bukolingualisht",
      "Vendin e bashkimit të 1/3 okluzale dhe të mesme",
      "1/3 e mesme dhe cervikale",
      "1/3 okluzale dhe cervikale",
    ],
  },
  {
    question:
      "46. Cili është sistemi i kodifikimit universal për dhëmbët e përhershëm:",
    correctAnswer: "9 10 11 12 13 14 15 16",
    alternatives: [
      "21 22 23 24 25 26 27",
      "9 10 11 12 13 14 15 16",
      "1 2 3 4 5 6 7",
      "+1 +2 +3 +4 +5 +6 +7",
    ],
  },
  {
    question: "47. Çfare lloj lobesh kanë dhëmbët anteriorë:",
    correctAnswer: "3 labiale, 1 linguale",
    alternatives: [
      "2 linguale 2 labiale",
      "1 linguale, 2 labiale, 1 proksimale",
      "3 labiale, 1 linguale",
      "3 linguale, 1 labiale",
    ],
  },
  {
    question:
      "48. Harku i kompensimit transversal duhet të respektohet gjatë përgatitjes së protezës totale për arsye se siguron qëndrueshmerinë e protezës gjatë lëvizjes:",
    correctAnswer: "Laterale",
    alternatives: ["Laterale", "Propulsive", "Lateropulsive", "Ekscentrike"],
  },
  {
    question:
      "49. Sa është kurbatura normale nga CEI deri te kreshta e konturit:",
    correctAnswer: "0.5 mm në shtrirje",
    alternatives: [
      "0.8 mm në shtrirje",
      "0.7 mm në shtrirje",
      "0.5 mm në shtrirje",
      "0.4 mm në shtrirje",
    ],
  },
  {
    question: "50. Kur kalçifikohet rrënja e premolarit të dytë maksilar:",
    correctAnswer: "12 -- 14 vjeç",
    alternatives: [
      "6 --7 vjeç",
      "8 -- 9 vjeç",
      "9 -- 11 vjeç",
      "12 -- 14 vjeç",
    ],
  },
  {
    question:
      "51. Në çfarë moshe kalçifikohet rrënja e Molarit të dytë maxilar:",
    correctAnswer: "14 -- 16 vjeç",
    alternatives: [
      "14 -- 16 vjeç",
      "9 -- 10 vjeç",
      "12 -- 14 vjeç",
      "12 -- 13 vjeç",
    ],
  },
  {
    question:
      "52. Në çfarë moshe kalçifikohet kurora e Incizivit lateral Maxilar :",
    correctAnswer: "4 -- 5 vjeç",
    alternatives: ["6 -- 7 vjeç", "4 -- 5 vjeç", "5 -- 6 vjeç", "7 -- 8 vjeç"],
  },
  {
    question: "53. Sa qendra rritjeje ka çdo dhëmbë:",
    correctAnswer: "Katër qendra rritjeje",
    alternatives: [
      "Tre qendra rritjeje",
      "Dy qendra rritjeje",
      "Katër qendra rritjeje",
      "Gjashtë qendra rritjeje",
    ],
  },
  {
    question:
      "54. Në çfarë moshe fillojnë të kalçifikohen dhëmbët e qumështit :",
    correctAnswer: "Në muajin 4 -- 5 të jetës fetale",
    alternatives: [
      "Në muajin 7 -- 8 të jetës fetale",
      "Në muajin 6 -- 7 të jetës fetale",
      "Në muajin 8 -- 9 të jetës fetale",
      "Në muajin 4 -- 5 të jetës fetale",
    ],
  },
  {
    question: "55. Në çfarë moshe erupton kanini maxilar i qumështit :",
    correctAnswer: "16 -- 22 muajsh",
    alternatives: [
      "16 -- 22 muajsh",
      "8 -- 12 muajsh",
      "13 -- 19 muajsh",
      "9 -- 13 muajsh",
    ],
  },
  {
    question: "56. Labio-lingualisht në sa pjesë ndahen dhëmbët:",
    correctAnswer: "Në tre pjesë",
    alternatives: [
      "Në dy pjesë",
      "Në katër pjesë",
      "Në tre pjesë",
      "Në pesë pjesë",
    ],
  },
  {
    question: "57. Çfarë lënde organike përmban Smalti:",
    correctAnswer: "Enmal Matric",
    alternatives: [
      "kalçium hydroxyopatit",
      "Enmal Matric",
      "Material organik",
      "Dhjamra",
    ],
  },
  {
    question:
      "58. Cili nga indet e forta të dhëmbit përmban 65 % kalçium hidroksiapatit:",
    correctAnswer: "Cementi",
    alternatives: ["Dentina", "Zmalti", "Alveola", "Cementi"],
  },
  {
    question:
      "59. Në sa pjesë ndahen dhëmbët frontal Mezio-Distalisht nga boshtet gjatësore :",
    correctAnswer: "Në dy pjesë",
    alternatives: [
      "Në dy pjesë",
      "Në tre pjesë",
      "Në katër pjesë",
      "Në pesë pjesë",
    ],
  },
  {
    question: "60. Në sa pjesë e ndajnë boshtet gjatësore dhëmbët distal:",
    correctAnswer: "Në tre pjesë",
    alternatives: [
      "Në dy pjesë",
      "Në tre pjesë",
      "Në katër pjesë",
      "Në pesë pjesë",
    ],
  },
  {
    question: "61. Çfarë rëndësie ka njohja dhe gjetja e boshteve të dhëmbëve:",
    correctAnswer:
      "Për përgatitjen e elementeve të fiksimit në protezat parciale",
    alternatives: [
      "Estetike",
      "Ruajtja e gingivës marginale",
      "Për përgatitjen e elementeve të fiksimit në protezat parciale",
      "Për përgatitjen e koronave të dhëmbëve",
    ],
  },
  {
    question: "62. Çfarë rëndësie ka ekuatori i dhëmbit :",
    correctAnswer: "Për përcaktimin e rrugës së kroshesë në protezat parciale",
    alternatives: [
      "Ruajtjen e mukozës së kavitetit oral",
      "Estetike",
      "Për përgatitjen e koronave të dhëmbëve",
      "Për përcaktimin e rrugës së kroshesë në protezat parciale",
    ],
  },
  {
    question: "63. Në sa pjesë e ndan ekuatori sipërfaqen e dhëmbit:",
    correctAnswer: "Në dy pjesë",
    alternatives: [
      "Në dy pjesë",
      "Në tre pjesë",
      "Në katër pjesë",
      "Nuk e ndan",
    ],
  },
  {
    question:
      "64. Ku pozicionohet bukalisht dhe lingualisht ekuatori i dhëmbit te të rinjtë:",
    correctAnswer: "Në të tretën gingivale",
    alternatives: [
      "Në të tretën linguale",
      "Në të tretën gingivale",
      "Në të tretën bukale",
      "Në të tretën okluzale",
    ],
  },
  {
    question:
      "65. Ku ndodhet lartësia e ekuatorit lingual në dhëmbët anterior:",
    correctAnswer: "Në të tretën cervikale",
    alternatives: [
      "Në të tretën linguale",
      "Në të tretën bukale",
      "Në të tretën cervikale",
      "Në të tretën okluzale",
    ],
  },
  {
    question: "66. Çfarë atrofie paraqet kreshta reziduale maxilare:",
    correctAnswer: "koncentrike",
    alternatives: ["ekscentrike", "ovale", "koncentrike", "e kombinuar"],
  },
  {
    question: "67. Çfarë atrofie paraqet kreshta reziduale mandibulare :",
    correctAnswer: "ekscentrike",
    alternatives: ["Koncentrike", "Parabolë", "ovale", "ekscentrike"],
  },
  {
    question:
      "68. Çfarë kurbature cervikale meziale paraqet premolari i parë maxilar:",
    correctAnswer: "1.0 mm",
    alternatives: ["1.0 mm", "0.5 mm", "1.5 mm", "2.0 mm"],
  },
  {
    question:
      "69. Çfarë kurbature meziale ka bashkimi smalt -- cement në prerësit maxilar :",
    correctAnswer: "3.5 mm",
    alternatives: ["2.5 mm", "3.5 mm", "2.0 mm", "1.5 mm"],
  },
  {
    question: "70. Sa modelitete paraqet atashmenti epithelial të dhëmbit:",
    correctAnswer: "Katër modalitete",
    alternatives: [
      "Dy modalitete",
      "Tre modalitete",
      "Katër modalitete",
      "Pesë modalitete",
    ],
  },
  {
    question: "71. Në çfarë zone shtrihet kurbatura cervikale:",
    correctAnswer: "Prapa kreshtës gingivale",
    alternatives: [
      "Prapa të tretës cervikale",
      "Prapa të tretës incizale",
      "Prapa të tretës okluzale",
      "Prapa kreshtës gingivale",
    ],
  },
  {
    question:
      "72. Çfarë shenjë dalluese përdoret për të identifikuar dhëmbët :",
    correctAnswer: "Shenja e këndit",
    alternatives: [
      "Shenja e këndit",
      "Shenja ngjyrës",
      "Shenja e okluzionit",
      "Shenja e kontakteve të dhëmbit",
    ],
  },
  {
    question: "73. Çfarë shenje dalluese përdoret për të identifikuar dhëmbët:",
    correctAnswer: "Shenja e kurbës",
    alternatives: [
      "Shenja e okluzionit",
      "Shenja e kurbës",
      "Shenja e ngjyrës",
      "Shenja e kontakteve të dhëmbit",
    ],
  },
  {
    question: "74. Çfarë dhëmbi ka antagonist sekondar kanini mandibular:",
    correctAnswer: "Incizivi lateral Maxilar",
    alternatives: [
      "Incizivin central maksilar",
      "Incizivi lateral mandibular",
      "Incizivi lateral Maxilar",
      "Kanini maxilar",
    ],
  },
  {
    question: "75. Çfarë lloj okluzioni është okluzioni ortognat:",
    correctAnswer: "Fiziologjik",
    alternatives: [
      "Patologjik",
      "Pat-fiziologjik",
      "Fiz-patologjik",
      "Fiziologjik",
    ],
  },
  {
    question: "76. Çfarë lloj okluzioni është okluzioni eugnat:",
    correctAnswer: "Fiziologjik",
    alternatives: [
      "Fiziologjik",
      "Patologjik",
      "Pat-fiziologjik",
      "Fiz-patologjik",
    ],
  },
  {
    question: "77. Çfarë lloj okluzioni është okluzioni i hapur :",
    correctAnswer: "patologjik",
    alternatives: [
      "fiziologjik",
      "patologjik",
      "pat-fiziologjik",
      "fiz-patologjik",
    ],
  },
  {
    question: "78. Okluzioni i kryqëzuar është:",
    correctAnswer: "patologjike",
    alternatives: [
      "fiziologjik",
      "pat-fiziologjik",
      "patologjike",
      "fiz-patologjike",
    ],
  },
  {
    question:
      "79. Si janë të kthyera sipërfaqet përtypëse të dhëmballëve poshtë sipas kurbës së Ëilsonit:",
    correctAnswer: "Janë të kthyera lartë dhë Brenda",
    alternatives: [
      "Janë të kthyera brenda - lartë",
      "Janë të kthyera jashtë - lartë",
      "Janë të kthyera lartë - poshtë",
      "Janë të kthyera lartë dhë Brenda",
    ],
  },
  {
    question: "80. Sa sisteme kodifikimi të dhëmbëve janë:",
    correctAnswer: "5 sisteme",
    alternatives: ["5 sisteme", "4 sisteme", "3 sisteme", "6 sisteme"],
  },
  {
    question:
      "81. Çfarë sistemi kodifikimi për dhëmbët e qumështit përfaqëson formula ABCDE FGHIJ:",
    correctAnswer: "Universal",
    alternatives: ["Europian", "Universal", "Palmer", "Chevron"],
  },
  {
    question:
      "82. Çfarë sistem kodifikimi për dhëmbët e qumështit përfaqëson formula EDCBA ABCDE:",
    correctAnswer: "Palmer",
    alternatives: ["Europian", "FDI", "Palmer", "Universal"],
  },
  {
    question:
      "83. Çfarë sistem kodifikimi për dhëmbët e qumështit përfaqëson formula 55 54 53 52 51 61 62 63 64 65 :",
    correctAnswer: "FDI",
    alternatives: ["Europian", "Shevron", "Universal", "FDI"],
  },
  {
    question: "84. Në çfarë moshe erupton Incizivi qendror maxilar i qumështit",
    correctAnswer: "10 (8-12) muaj",
    alternatives: [
      "10 (8-12) muaj",
      "11 (9-13) muaj",
      "19 (16-22)muaj",
      "16 (13-19)muaj",
    ],
  },
  {
    question:
      "85. Në çfarë moshe erupton Incizivi lateral mandibular i qumështit:",
    correctAnswer: "13 (10-16) muaj",
    alternatives: [
      "8 (6-10) muaj",
      "13 (10-16) muaj",
      "20 (17-23) muaj",
      "16 (14-18) muaj",
    ],
  },
  {
    question:
      "86. Në çfarë moshe erupton Incizivi qendror mandibular i qumështit:",
    correctAnswer: "13 (10-16) muaj",
    alternatives: [
      "20 (17-23) muaj",
      "16 (14-18) muaj",
      "13 (10-16) muaj",
      "24 (23-31) muaj",
    ],
  },
  {
    question: "87. Në çfarë moshe erupton Molari i dytë maxilar i qumështit:",
    correctAnswer: "29 (25-33) muaj",
    alternatives: [
      "14 (13-16) muaj",
      "19 (16-22) muaj",
      "16 (13-19) muaj",
      "29 (25-33) muaj",
    ],
  },
  {
    question:
      "88. Në çfarë moshe erupton Molari i parë mandibular i qumështit:",
    correctAnswer: "16 (14-18) muaj",
    alternatives: [
      "8 (6-10) muaj",
      "16 (14-18) muaj",
      "20 (17-23) muaj",
      "13 (10-16) muaj",
    ],
  },
  {
    question: "89. Në çfarë moshe erupton Molari i parë maxilar i qumështit:",
    correctAnswer: "16 (13-19) muaj",
    alternatives: [
      "16 (13-19) muaj",
      "19 (16-22) muaj",
      "20 (25-33) muaj",
      "11 (9-13) muaj",
    ],
  },
  {
    question: "90. Çfarë rëndësie kanë dhëmbët e qumështit:",
    correctAnswer: "Në formimin e kockave dhe nofullave",
    alternatives: [
      "Në ngjyrën e dhëmbëve",
      "Në formimin e kockave dhe nofullave",
      "Në pamjen e fytyrës",
      "Në madhësinë e gojës",
    ],
  },
  {
    question:
      "91. Si paraqitet forma e prerjes cervikale te incizivit lateral maksilar:",
    correctAnswer: "E rrumbullakët",
    alternatives: ["Katrore", "Vezoreje", "E rrumbullakët", "Veshkë"],
  },
  {
    question: "92. Kur erupton premolari i dytë permanent mandibular:",
    correctAnswer: "10 -- 11 vjeç",
    alternatives: [
      "9 -- 10 vjeç",
      "10 -- 11 vjeç",
      "11 -- 12 vjeç",
      "12 -- 13 vjeç",
    ],
  },
  {
    question: "93. Kur kompletohet rrënja e molarit të parë maksilar:",
    correctAnswer: "9 -- 10 vjeç",
    alternatives: [
      "6 -- 7 vjeç",
      "9 -- 10 vjeç",
      "11 -- 13 vjeç",
      "14 -- 15 vjeç",
    ],
  },
  {
    question: "94. Cili kuspid mungon te molari i dytë maksilar:",
    correctAnswer: "Kuspidi karabel",
    alternatives: [
      "Kuspidi distolingual",
      "Kuspidi karabeli",
      "Disto-bukali",
      "Meziolinguali",
    ],
  },
  {
    question: "95. Kush nga dhëmbët ka formë konoide:",
    correctAnswer: "Incizivët lateralë maksilarë",
    alternatives: [
      "Premolarët maksilarë",
      "Kaninët maksilarë",
      "Incizivët lateralë maksilarë",
      "Incizivët centralë maksilarë",
    ],
  },
  {
    question:
      "96. Formimi i kurorës për dhëmbët e qumështit pas lindjes bëhet për molarin e dytë:",
    correctAnswer: "10.5 muaj",
    alternatives: ["3 muaj", "7 muaj", "8.5 muaj", "10.5 muaj"],
  },
  {
    question: "97. Kush nga dhëmbët ka nje antagonistë:",
    correctAnswer: "Molari i tretë maksilar",
    alternatives: [
      "Molari i tretë mandibular",
      "Molari i parë mandibular",
      "Molari i tretë maksilar",
      "Molari i dytë mandibular",
    ],
  },
  {
    question: "98. Cila është shenja dalluese e dhëmbit:",
    correctAnswer: "Shenja e rrënjës",
    alternatives: [
      "Shenja e rrënjës",
      "Shenja e okluzionit",
      "Shenja e ngjyrës",
      "Shenja e kontakteve të dhëmbit",
    ],
  },
  {
    question: "99. Kur kompletohet kurora e molarit të dytë maksilar:",
    correctAnswer: "7-8 vjeç",
    alternatives: ["6-7 vjeç", "7-8 vjeç", "8-9 vjeç", "12-16 vjeç"],
  },
  {
    question: "100. Si janë odontoblastet në pulpën koronare:",
    correctAnswer: "Kuboidale",
    alternatives: [
      "Kuboidale",
      "Hekzagonale",
      "Të rrumbullakta",
      "Trapezoidale",
    ],
  },
  {
    question: "101. Çfarë rëndësie kanë dhëmbët e qumështit:",
    correctAnswer: "Në zhvillimin e muskujve",
    alternatives: [
      "Në ngjyrën e dhëmbëve",
      "Në pamjen e fytyrës",
      "Në zhvillimin e muskujve",
      "Në madhësinë e kavitetit oral",
    ],
  },
  {
    question: "102. Çfarë rëndësie kanë dhëmbët e qumështit:",
    correctAnswer: "Në pozicionimin normal të dhëmbëve të përhershëm",
    alternatives: [
      "Në ngjyrën e dhëmbëve",
      "Në pamjen e fytyrës",
      "Në madhësinë e kavitetit oral",
      "Në pozicionimin normal të dhëmbëve të përhershëm",
    ],
  },
  {
    question: "103. Çfarë rëndësie kanë dhëmbët e qumështit:",
    correctAnswer: "Në renditjen e dhëmbëve në harkadë dhe në okluzion",
    alternatives: [
      "Në renditjen e dhëmbëve në harkadë dhe në okluzion",
      "Në ngjyrën e dhëmbëve",
      "Në madhësinë e kavitetit oral",
      "Në pamjen e fytyrës",
    ],
  },
  {
    question: "104. Si paraqitet zmalti në dhëmbët e qumështit:",
    correctAnswer: "I hollë me një thellësi të qëndrueshme",
    alternatives: [
      "I trashë jo i thelluar",
      "I hollë me një thellësi të qëndrueshme",
      "I moderuar jo i qëndrueshëm",
      "I thepisur i qëndrueshëm",
    ],
  },
  {
    question: "105. Cili nga dhëmbët e qumështit është më i madh:",
    correctAnswer: "Molari i dytë",
    alternatives: [
      "Kanini",
      "Molari i parë",
      "Molari i dytë",
      "Incizivi lateral",
    ],
  },
  {
    question:
      "106. Çfarë kanë dhomat e pulpës dhe pulpa ndërmjet tyre në dhëmbët e qumështit:",
    correctAnswer: "Dentinë",
    alternatives: ["Zmalt", "Cement", "Zmalt-cement", "Dentinë"],
  },
  {
    question: "107. Çfarë gjatësie ka rrënja e Incizivit central Maxilar:",
    correctAnswer: "13 mm",
    alternatives: ["13 mm", "10.5 mm", "23.5 mm", "10 mm"],
  },
  {
    question:
      "108. Në çfarë zone është fusha e kontaktit proximal distal e Incizivit central Maxilar:",
    correctAnswer: "Bashkimi i pjesëve të 1/3 së mesme dhe incizale",
    alternatives: [
      "1/3 incizale",
      "Bashkimi i pjesëve të 1/3 së mesme dhe incizale",
      "1/3 bukolinguale",
      "1/3 cervikale",
    ],
  },
  {
    question:
      "109. Çfarë lidhje ka qafa e dhëmbit me hapësirën interproksimale:",
    correctAnswer: "Influencon në gjerësinë e saj",
    alternatives: [
      "Influencon në gjatësinë e saj",
      "Influencon në formën e saj",
      "Influencon në gjerësinë e saj",
      "Influencon në mbrojtjen e dhëmbit",
    ],
  },
  {
    question:
      "110. Çfarë raporti ka margo incizale e incizivit central maxilar me planin e okluzionit:",
    correctAnswer: "E takon plotësisht",
    alternatives: [
      "Nuk e takon",
      "E takon pjesërisht",
      "E takon vetëm me këndin mezial",
      "E takon plotësisht",
    ],
  },
  {
    question:
      "111. Në çfarë zone është fusha e kontaktit proximal distal e incizivit lateral maxilar:",
    correctAnswer: "Në 1/3 e mesme",
    alternatives: [
      "Në 1/3 e mesme",
      "Bashkimi i pjesës në 1/3 e mesme dhe incizale",
      "Në 1/3 incizale",
      "Në qendër bukolingualisht",
    ],
  },
  {
    question:
      "112. Çfarë raporti ka margo incizale e Incizivit lateral maksilar me planin e okluzionit:",
    correctAnswer: "Nuk e takon",
    alternatives: [
      "E takon plotësisht",
      "Nuk e takon",
      "E takon pjesërisht",
      "E takon vetëm me këndin distal",
    ],
  },
  {
    question: "113. Çfarë gjatësie rrënjë ka incizivi central mandibular:",
    correctAnswer: "12.5 mm",
    alternatives: ["16 mm", "13.5 mm", "12.5 mm", "10 mm"],
  },
  {
    question:
      "114. Për shqiptimin e çfarë gërme është i rëndësishëm Incizivi central mandibular:",
    correctAnswer: "Gërmës S",
    alternatives: ["Gërmës A", "Gërmës C", "Gërmës K", "Gërmës S"],
  },
  {
    question:
      "115. Në çfarë zone është fusha e kontaktit proksimal mezial i incizivit mandibular:",
    correctAnswer: "Në 1/3 incizale",
    alternatives: [
      "Në 1/3 incizale",
      "Në 1/3 e mesme",
      "Në vendin e bashkimit të 1/3 së mesme me atë cervikale",
      "Në vendin e bashkimit të 1/3 së mesme me atë incizale",
    ],
  },
  {
    question:
      "116. Si paraqitet margo incizale e incizivit central mandibular:",
    correctAnswer: "Më simetrik",
    alternatives: [
      "Më pak simetrik",
      "Më simetrik",
      "I përkulur",
      "I rrumbullakosur",
    ],
  },
  {
    question: "117. Cili ështe funksioni më i rëndësishëm i kaninit:",
    correctAnswer: "Për të siguruar guidën kanine",
    alternatives: [
      "Për të siguruar estetikën",
      "Për të siguruar formën e dhëmbëve të tjerë",
      "Për të siguruar guidën kanine",
      "Për të siguruar funksionin e centralëve",
    ],
  },
  {
    question: "118. Në çfarë ngjasojnë kaninët me incizivët:",
    correctAnswer: "Nga zonat e kontaktit",
    alternatives: [
      "Nga pamja labiale",
      "Nga pamja e margos incizale",
      "Nga funskioni",
      "Nga zonat e kontaktit",
    ],
  },
  {
    question: "119. Në çfarë dallohen kaninët maxilarë me ato mandibularë:",
    correctAnswer:
      "Margo meziale-incizale është më e ngushtë e kaninëve mandibular",
    alternatives: [
      "Margo meziale-incizale është më e ngushtë e kaninëve mandibular",
      "Në ngjyrë",
      "Në funksion",
      "Në zonat e kontaktit",
    ],
  },
  {
    question: "120. Sa variacione paraqet premolari i dytë mandibular:",
    correctAnswer: "10 variacione",
    alternatives: [
      "6 variacione",
      "10 variacione",
      "8 variacione",
      "9 variacione",
    ],
  },
  {
    question:
      "121. Pozicioni në hark i kaninit maksilar në drejtim mezio-distal është:",
    correctAnswer: "16 - 17º",
    alternatives: ["12 - 14º", "16 - 17º", "22 - 23º", "24 - 27º"],
  },
  {
    question: "122. Kalçifikimi fillestar i molarit të parë mandibular:",
    correctAnswer: "Në lindje",
    alternatives: ["Në lindje", "1 -- 2 vjeç", "2.5 -- 3 vjeç", "6 -- 7 vjeç"],
  },
  {
    question:
      "123. Kurbatura cervikale meziale dhe distale e kaninit maksilar është:",
    correctAnswer: "2.5 -1.5 mm",
    alternatives: [
      "1.0 - 0.0 mm",
      "1.0 - 1.5 mm",
      "2.5 -1.5 mm",
      "3.5 -2.5 mm",
    ],
  },
  {
    question: "124. Premolari i dytë maksilar erupton në moshën:",
    correctAnswer: "10-12 vjeç",
    alternatives: ["9-10 vjeç", "10-12 vjeç", "12-14 vjeç", "13-14 vjeç"],
  },
  {
    question:
      "125. Kush nga dhëmbët e ka formen e sipërfaqes përtypëse hekzagonale:",
    correctAnswer: "Premolari i parë maksilar",
    alternatives: [
      "Premolari i dytë mandibular",
      "Molari i dytë mandibular",
      "Molari i dytë maksilar",
      "Premolari i parë maksilar",
    ],
  },
  {
    question:
      "126. Ku ndodhet zona e kontaktit midis kaninit dhe premolarit të parë maksilar:",
    correctAnswer: "Në vendin e bashkimit të 1/3 okluzale me 1/3 e mesme",
    alternatives: [
      "Në të tretën incizale të kurorës",
      "Në të tretën e mesit të çdo kurore",
      "Në vendin e bashkimit të 1/3 okluzale me 1/3 e mesme",
      "Në vendin e bashkimit të 1/3 cervikale me 1/3 e mesme",
    ],
  },
  {
    question: "127. Ku shtrihet kurbatura e dhëmbëve të poshtëm mandibularë:",
    correctAnswer: "Lingualisht rreth 1 mm pas linjës cervikale",
    alternatives: [
      "Lingualisht rreth 1 mm pas linjës cervikale",
      "Mezialisht rreth 0.5 mm pas linjës cervikale",
      "Distalisht rreth 1.5 mm pas linjës cervikale",
      "Bukalisht rreth 1.8 mm pas linjës cervikale",
    ],
  },
  {
    question:
      "128.Si paraqitet aspekti distal i dhëmbëve posteriorë mandibularë:",
    correctAnswer: "Rromboidal",
    alternatives: ["Trapezoid", "Trekendesh", "Katerkendesh", "Rromboidal"],
  },
  {
    question: "129. Llogaritja e moshës adulte bazohet në nivelin:",
    correctAnswer: "E ligamenteve periodontale",
    alternatives: [
      "E ligamenteve periodontale",
      "E kontaktit ndermjet dhembeve",
      "Okluzal",
      "Estetik",
    ],
  },
  {
    question:
      "130. Koha e eruptimit të molarit të pare të qumështit mandibular është:",
    correctAnswer: "16 (13-19 muaj)",
    alternatives: [
      "10 (8-12 muaj)",
      "16 (13-19 muaj)",
      "19 (16 -22 muaj)",
      "29 (25-33 muaj)",
    ],
  },
];
export default data;
